% protocol.tex - Bachelorthesis Kickoff Protocol
% Author: Nicolas Roos

\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}


\begin{document}

\title{Bachelorthesis Kickoff Protokoll}
%\subtitle{Verbesserung der Benutzer Erfahrung der Kundschaft eines internationalen Velokuriers}
\author{Nicolas Roos}
\date{18.11.2015}
\maketitle

\section{Informationen}

Titel: Verbesserung der Benutzer Erfahrung der Kundschaft eines internationalen Velokuriers
\newline{}
\newline{}
Anwesend: Matthias Bachmann, Beat Seeliger, David Emmerth, Nick Blake, Nicolas Roos

\section{Kickoff Fragen}

\begin{enumerate}
\item Steht die Auftraggeberin bzw. der Auftraggeber hinter dieser Bachelorarbeit? \\ \textbf{Ja}
\item Sind die fachliche Kompetenz und die Verfügbarkeit der Betreuungsperson sichergestellt? \\ \textbf{Ja}
\item Sind die Urheberrechte und Publikationsrechte (u. a. auch die Ablage in der Präsenzbibliothek des Studiengangs Informatik) geklärt? \\ \textbf{Ja}
\item Bekommt die Studentin oder der Student die notwendige logistische und beratende Unterstützung durch die Auftraggeberin bzw. den Auftraggeber? \\ \textbf{Ja}
\item Entsprechen das Thema und die Aufgabenstellungen den Anforderungen an eine Bachelorarbeit? \\ \textbf{Ja}
\item Ist die Arbeit thematisch klar abgegrenzt und terminlich entkoppelt von den Prozessen (des Unternehmens) der Auftraggeberin bzw. des Auftraggebers? \\ \textbf{Ja}
\item Ist eine Grobplanung vorhanden? Sind die nächsten Schritte klar formuliert (von der Studentin oder dem Studenten)? \\ \textbf{Ja}
\item Ist die Arbeit technisch und terminlich von der Studentin oder dem Studenten umsetzbar? \\ \textbf{Ja}
\end{enumerate}

\section{Weiteres}

Das Design Review wird voraussichtlich Ende Februar 2016 statfinden. Der späteste Abgabe Termin für die Bachelorthesis ist der 26. April 2016.

\end{document}